[地理魯媚] 點解西貢係響香港東邊？

話明西貢 而家響東邊咁其實點解唔叫東貢

可能有人話個名係跟越南個西貢有關 well

咁東涌呢？明明響西邊又叫東涌

如果剩係計響大嶼山位置都唔算係東邊吖

有無人知點解

利申 唔係1Q題 認真求教

以前西方嚟嘅貢品係西貢上岸
所以叫西貢

因為d人行船向西行見到個島
所以係西，
至於貢字點黎就唔記得

而“西貢區”的“西貢”一名，大約在出現在明代，明朝曾派遣鄭和七次下西洋，之後，不少東南亞、中東、東非等國家也向明朝進行朝貢或貿易，此區域當時便是西來朝貢船隻停泊的港口，故名“西貢”（Sai Kung），有“西方來貢”之意。

南涌
北角

其實係西邊
你一直向西行會經過廣西，緬甸，印度，沙地呀拉伯，非洲，美國南同墨西哥 ，跟住再西多少少就係西貢

地球每唔知幾多年南北會倒轉
鳩吹

因為佢本身係東邊, 所以往西邊d人就要貢過嚟

此post已完

北角應係因為係港島北邊